\documentclass[../restaurant.tex]{subfiles}
\documentclass[../reportRES.tex]{subfiles}
\subsubsection{Giới thiệu trang diadiem.com}
\href{url}{http://www.diadiem.com} là trang lưu trữ, tìm kiếm thông tin về các địa điểm trên Việt Nam. Đồng thời, thông tin về các địa điểm trong \href{url}{http://www.diadiem.com} rất đáng tin vậy và đã được Google Map sử dụng.
\subsubsection{Quy trình thực hiện thu thập dữ liệu}
\paragraph{Chuẩn bị}\mbox{}\\
Cần chuẩn bị các công cụ và tải những thư viện sau:
\begin{itemize}
	\item NodeJS bản mới nhất (v6.10.3 LTS)
	\item NPM bản mới nhất (v3.10.10)
	\item Package \textit{request}
\end{itemize}
\paragraph{Thực hiện thu thập dữ liệu}\mbox{}\\
\begin{enumerate}
	\item Truy cập vào đường dẫn: \href{url}{http://www.diadiem.com/searchResult.aspx}.\\
	Do chưa có tham số truyền vào nên hệ thống báo \textbf{Không tìm thấy kết quả!}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/error.png}
		\caption{Trang tìm kiếm báo lỗi}
	\end{figure}

	\newpage
	\item Trong phần tìm kiếm nhập: \textbf{nhà hàng}, mục gần nhập: \textbf{Hồ Chí Minh}.\\
	Hệ thống sẽ hiển thị danh sách các nhà hàng trong TP.Hồ Chí Minh.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/search.png}
		\caption{Tìm danh sách nhà hàng}
	\end{figure}

	\newpage
	\item Tiếp tục chọn vào hiển thị kết quả, chọn \textbf{40}, khi đó ta sẽ bắt đc POST request gửi lên server có url là: \textbf{http://www.diadiem.com/Comp.aspx} với các tham số \textbf{A, C, F, K,....} như ảnh. Dễ dàng đoán được:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{K}: key, cũng có nghĩa là từ nhập vào, ở đây là \textbf{nhà hàng}.
		\item \textbf{P}: page, page hiện tại đang xem, như trong ảnh thì là page 1.
		\item \textbf{R}: Số item hiển thị được trong 1 page, như ở đây là 40 item/page.
		\item \textbf{st}: mã code của thành phố nơi mà hê thống sẽ tìm. Bằng cách đọc mã nguồn của trang ta có thể dễ dàng tìm đc từ khóa của 12 tỉnh, thành phố được hỗ trợ.
	\end{itemize}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/paging.png}
		\caption{Phân tích request gửi lên hệ thống}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/cities-code.png}
		\caption{Tìm mã code của thành phố}
	\end{figure}

	\newpage
	\item Ta gửi request đến hệ thống theo tên thành phố và key là \textbf{cửa hàng}:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/request.png}
		\caption{Gửi request lên hệ thống}
	\end{figure}

	 Làm liên tục như vậy với các thành phố khác và duyệt qua tất cả các page đến khi danh sách cửa hàng trả về là trống. Ta thấy kết quả trả về có dạng như sau:
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/result.png}
		\caption{Kết quả trả về từ hệ thống}
	\end{figure}

	\newpage
	Ta chú ý đến một số trường sau:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{TCty}: Tên của nhà hàng.
		\item \textbf{Add}: Địa chỉ của nhà hàng.
		\item \textbf{P}: Số điện thoại.
		\item \textbf{Sta}: Số sao của nhà hàng (tối đa 5 sao).
		\item \textbf{X, Y}: Kinh độ và vĩ độ của nhà hàng.
		\item \textbf{Slogan}: Slogan của nhà hàng.
		\item \textbf{Email}: Tài khoản email của nhà hàng.
		\item \textbf{Link}: Trang web chính thức của nhà hàng.
	\end{itemize}
	
	\item Tiếp theo là lọc đi một số thông tin bị lỗi do hệ thống xử lí chưa được chính xác. Khi trả về kết quả, một vài trường hợp hệ thống gửi nhầm thông tin của các cửa hàng quà vặt, các ngân hàng hoặc một số công ty không liên quan. Do đó ta sẽ kiểm tra tên của kết quả trả về có chứa chữ \textbf{Nhà Hàng}, hoăc \textbf{Restaurant} để lấy thông tin.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/filter.png}
		\caption{Lọc dữ liệu và lưu vào database}
	\end{figure}

	\newpage
	Sau khi lọc và lấy đầy đủ thông tin, ta xuất dữ liệu ra excel để cho việc xử lí sau này.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/diadiem.com/excel.png}
		\caption{Trích xuất ra excel}
	\end{figure}
	
\end{enumerate}